[
    {
        "id": 1,
        "division": "arabe",
        "question": "ما معنى الصيام في الإسلام وما أهميته؟",
        "matiere": "الصيام",
        "answers": [
            "الصيام في الإسلام يعني الامتناع عن الطعام والشراب والجماع وبعض الأفعال الشهوانية من طلوع الفجر إلى غروب الشمس، وأهميته تتمثل في تطهير النفس وتقوية الإرادة وتحقيق القرب من الله.",
            "الصيام في الإسلام هو التقليل من الطعام والشراب فقط.",
            "الصيام في الإسلام هو تحقيق الهدوء النفسي والاسترخاء التام.",
            "الصيام في الإسلام هو الامتناع عن العمل والجلوس في البيت طوال النهار."
        ],
        "correctAnswer": "الصيام في الإسلام يعني الامتناع عن الطعام والشراب والجماع وبعض الأفعال الشهوانية من طلوع الفجر إلى غروب الشمس، وأهميته تتمثل في تطهير النفس وتقوية الإرادة وتحقيق القرب من الله.",
        "explanation": "الصيام في الإسلام له أهمية كبيرة في تطهير النفس وتحقيق القرب من الله، بالإضافة إلى تقوية الإرادة والتحكم في الشهوات."
    },
    {
        "id": 2,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي شروط وفرائض صيام رمضان؟",
        "matiere": "الصيام",
        "answers": [
            "الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة،الإقامة, الطهارة,النية.",
            "الصوم في شهر رمضان فقط.",
            "الإسلام والصلاة فقط.",
            "الإسلام والعقل فقط."
        ],
        "correctAnswer":"الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة،الإقامة, الطهارة,النية.",
        "explanation": "شروط صيام رمضان تشمل الإسلام، والبلوغ، والعقل، والإستطاعة، والعدالة، والنية. وفرائضه تشمل الامتناع عن الطعام والشراب والجماع من طلوع الفجر حتى غروب الشمس."
    },
    {
        "id": 3,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الأحكام المتعلقة بالصيام للمسافر والمريض في الشريعة الإسلامية؟",
        "matiere": "الصيام",
        "answers": [
            "للمسافر: يجوز له قضاء الصوم في وقت آخر، وللمريض: يجوز له الفطر إذا كان الصوم يؤثر سلبًا على صحته.",
            "للمسافر: يجب عليه الصوم مهما كانت طبيعة السفر، وللمريض: يجب عليه الصوم مهما كانت حالته الصحية.",
            "للمسافر: يجوز له الفطر فقط، وللمريض: يجب عليه الصوم بغض النظر عن حالته الصحية.",
            "للمسافر: يجب عليه الصوم بغض النظر عن طبيع"
        ],
        "correctAnswer": "للمسافر: يجوز له قضاء الصوم في وقت آخر، وللمريض: يجوز له الفطر إذا كان الصوم يؤثر سلبًا على صحته.",
        "explanation": ""
    },
    {
        "id": 4,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الأعمال التي تفسد صيام الشخص وتلزمه بالقضاء؟",
        "matiere": "الصيام",
        "answers": [
            "الأكل والشرب والجماع والعمل بالمفطرات.",
            "النية فقط.",
            "التفكير في الأكل والشرب فقط.",
            "النية والتفكير في الأكل والشرب."
        ],
        "correctAnswer": "الأكل والشرب والجماع والعمل بالمفطرات.",
        "explanation": "تفسد صيام الشخص الأكل والشرب والجماع والعمل بالمفطرات في نهار رمضان، ويتعين عليه قضاء الصوم في وقت لاحق."
    },
    {
        "id": 5,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الصوم النافلة وما أنواعه؟",
        "matiere": "الصيام",
        "answers": [
            "الصوم النافلة هو الصيام الاختياري الذي يقوم به المسلم بخلاف الصوم الفرض.",
            "الصوم النافلة هو الصيام الذي يتم في شهر رمضان فقط.",
            "الصوم النافلة هو الصيام الذي يتم يوم الجمعة فقط.",
            "الصوم النافلة هو الصيام الذي يتم يوم العيد فقط."
        ],
        "correctAnswer": "الصوم النافلة هو الصيام الاختياري الذي يقوم به المسلم بخلاف الصوم الفرض.",
        "explanation": "الصوم النافلة هو الصيام الاختياري الذي يقوم به المسلم بخلاف الصوم الفرض، ومن أمثلته صيام الاثنين والخميس وعاشوراء والست من شوال."
    },
    {
        "id": 6,
        "division": "arabe",
        "question": "ما معنى الزكاة في الإسلام وما أهميتها؟",
        "matiere": "الزكاة",
        "answers": [
            "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الاختيارية التي يتبرع بها المسلم.",
            "الزكاة في الإسلام هي الصدقة التي يقوم بها المسلم في شهر رمضان فقط.",
            "الزكاة في الإسلام هي الصدقة التي يقوم بها المسلم في يوم العيد فقط.",
            "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يؤديها المسلم عند تحقق الشروط."

        ],
        "correctAnswer": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يؤديها المسلم عند تحقق الشروط.",
        "explanation": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يؤديها المسلم عند تحقق الشروط، وتتمثل أهميتها في توزيع الثروة بين الفقراء والمحت"
    },
    {
        "id": 7,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي أهمية الزكاة في الإسلام وما أثرها على المجتمع؟",
        "matiere": "الزكاة",
        "answers": [
            "الزكاة تعزز العدالة الاجتماعية وتساهم في تقليل الفقر.",
            "الزكاة ليس لها أهمية في الإسلام.",
            "الزكاة تقلل من ثروة الأثرياء فقط.",
            "الزكاة تزيد الغنى للأثرياء فقط."
        ],
        "correctAnswer": "الزكاة تعزز العدالة الاجتماعية وتساهم في تقليل الفقر.",
        "explanation": "أهمية الزكاة في الإسلام تكمن في تعزيز العدالة الاجتماعية من خلال توزيع الثروة بين الأفراد، وتساهم في تحقيق التوازن الاقتصادي وتقليل الفقر."
    },
    {
        "id": 8,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الأصناف التي يجب دفع الزكاة عنها في الإسلام؟",
        "matiere": "الزكاة",
        "answers": [
            "المال والذهب والفضة والتجارة والمواشي.",
            "الزراعة والصناعة فقط.",
            "المواشي والتجارة فقط.",
            "الزكاة ليس لها أصناف محددة."
        ],
        "correctAnswer": "المال والذهب والفضة والتجارة والمواشي.",
        "explanation": "يجب دفع الزكاة عن أصناف محددة من الثروة، وهي المال والذهب والفضة والتجارة والمواشي، ويتم تحديد نسبة الزكاة بناءً على قيمة كل صنف."
    },
    {
        "id": 9,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الحج في الإسلام وما أهميته؟",
        "matiere": "الحج",
        "answers": [
            "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على كل مسلم بالإمكان المادي والبدني.",
            "الحج في الإسلام هو اختياري وليس فرضاً.",
            "الحج في الإسلام ليس له أهمية.",
            "الحج في الإسلام هو مجرد سفرة سياحية."
        ],
        "correctAnswer": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على كل مسلم بالإمكان المادي والبدني.",
        "explanation": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على كل مسلم بالإمكان المادي والبدني. ويتمثل أهميته في تحقيق الوحدة الإسلامية وتعزيز التواصل بين المسلمين من مختلف أنحاء العالم."
    },
    {
        "id": 10,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الشروط التي يجب توفرها للقيام بفريضة الحج؟",
        "matiere": "الحج",
        "answers": [
            "الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة المادية والبدنية، الحرية.",
            "الإسلام والصلاة فقط.",
            "الإسلام والعقل فقط.",
            "الإسلام والبلوغ فقط."
        ],
        "correctAnswer":   "الإسلام، البلوغ، العقل، الإستطاعة المادية والبدنية، الحرية.",
        "explanation": "شروط الحج تشمل الإسلام، والبلوغ، والعقل، والإستطاعة المادية والبدنية، والحرية، والقدرة النفسية. يجب على المسلم القيام بالحج إذا توفرت فيه هذه الشروط وتيسرت له الإمكانية المادية والبدنية للقيام بالفريضة."
    },
    {
        "id": 11,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هو الصيام في الإسلام وما هي أهميته؟",
        "matiere": "الصيام",
        "answers": [
            "الصيام في الإسلام هو امتناع المسلم عن تناول الطعام والشراب والجماع الجنسي وغيرها من الشهوات من طلوع الفجر إلى غروب الشمس.",
            "الصيام في الإسلام هو الصلاة فقط.",
            "الصيام في الإسلام هو العبادة الجسدية فقط.",
            "الصيام في الإسلام هو تحديد غذاء الفقراء فقط."
        ],
        "correctAnswer": "الصيام في الإسلام هو امتناع المسلم عن تناول الطعام والشراب والجماع الجنسي وغيرها من الشهوات من طلوع الفجر إلى غروب الشمس.",
        "explanation": "الصيام في الإسلام هو امتناع المسلم عن تناول الطعام والشراب والجماع الجنسي وغيرها من الشهوات من طلوع الفجر إلى غروب الشمس. وأهميته تكمن في تعزيز التقوى وتنقية النفس وتذكير المؤمنين بواجباتهم تجاه الله."
    },
    {
        "id": 12,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الأحكام التي يجب مراعاتها أثناء الصيام في الإسلام؟",
        "matiere": "الصيام",
        "answers": [
            "النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، تجنب الأفعال التي تفسد الصيام.",
            "النية وحدها.",
            "النية والصلاة فقط.",
            "النية والصيام فقط."
        ],
        "correctAnswer": "النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، تجنب الأفعال التي تفسد الصيام.",
        "explanation": "أثناء الصيام في الإسلام، يجب مراعاة العديد من الأحكام مثل النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، وتجنب الأفعال التي تفسد الصيام، حتى يكون الصوم صحيحًا ومقبولًا."
    },
    {
        "id": 13,
        "division": "arabe",
        "question": "ما هي الزكاة في الإسلام وما هي أهميتها؟",
        "matiere": "الزكاة",
        "answers": [
            "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة، وأهميتها تكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية وتنمية الروحانية وتطهير المال.",
            "الزكاة في الإسلام هي نوع من التبرعات الاختيارية.",
            "الزكاة في الإسلام لا تعتبر فرضاً.",
            "الزكاة في الإسلام ليس لها أهمية."
        ],
        "correctAnswer": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها",
        "explanation": "أثناء الصيام في الإسلام، يجب مراعاة العديد من الأحكام مثل النية، الامتناع عن الطعام والشراب والجماع الجنسي، الحفاظ على الأخلاق واللسان، وتجنب الأفعال التي تفسد الصيام، حتى يكون الصوم صحيحًا ومقبولًا."
    },
   
        {
            "id": 14,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو المعتقد الإسلامي في الزكاة وما هو دورها في الدين؟",
            "matiere": "الزكاة",
            "answers": [
                "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة، ودورها يكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية ودعم المحتاجين وتطهير الأموال.",
                "الزكاة في الإسلام هي نوع من التبرعات الاختيارية.",
                "الزكاة في الإسلام لا تعتبر فرضاً.",
                "الزكاة في الإسلام ليس لها دور في الدين."
            ],
            "correctAnswer": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة، ودورها يكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية ودعم المحتاجين وتطهير الأموال.",
            "explanation": "الزكاة في الإسلام هي الصدقة الواجبة التي يجب على المسلم دفعها عند تحقيق شروط معينة. ودورها يكمن في تحقيق العدالة الاجتماعية، ودعم المحتاجين والفقراء، وتطهير الأموال من الطمع والبخل."
        },
        {
            "id": 15,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هو الحج في الإسلام وما هي أهميته؟",
            "matiere": "الحج",
            "answers": [
                "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على المسلمين البالغين القادرين، وأهميته تكمن في تعبير المسلم عن توحيد الله وتجسيد الوحدة الإسلامية وتعزيز التضامن الإنساني.",
                "الحج في الإسلام هو نوع من الأعياد الدينية فقط.",
                "الحج في الإسلام ليس له أهمية.",
                "الحج في الإسلام هو نوع من الرحلات السياحية."
            ],
            "correctAnswer": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على المسلمين البالغين القادرين، وأهميته تكمن في تعبير المسلم عن توحيد الله وتجسيد الوحدة الإسلامية وتعزيز التضامن الإنساني.",
            "explanation": "الحج في الإسلام هو الركن الخامس من أركان الإسلام وهو فرض على المسلمين البالغين القادرين. وأهميته تكمن في تعبير المسلم عن توحيد الله وتجسيد الوحدة الإسلامية وتعزيز التضامن الإنساني وتحقيق الروحانية والتقوى."
        },
        {
            "id": 16,
            "division": "arabe",
            "question": "ما هي الأفعال التي يجب  فعلها أثناء الحج؟",
            "matiere": "الحج",
            "answers": [
                "النية، الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، القصر أو التقصير، التكبير، رمي الجمار.",
                "النية وحدها.",
                "النية والصلاة فقط.",
                "النية والحج فقط."
            ],
            "correctAnswer": "النية، الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، القصر أو التقصير، التكبير، رمي الجمار.",
            "explanation": "أثناء الحج يجب على المسلمين فعل  العديد من الأفعال، مثل النية، الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، القصر أو التقصير، التكبير، ورمي الجمار"
        }
        ,
       
            {
              "id": 17,
              "division": "arabe",
              "question": "ما هي شروط الحج في الإسلام؟",
              "matiere": "الحج",
              "answers": [
                "الإسلام، البلوغ، العقل، الحرية، القدرة المالية، الصحة، والأمان.",
                "الإسلام وحده.",
                "الإسلام والبلوغ فقط.",
                "الإسلام والبلوغ والعقل فقط."
              ],
              "correctAnswer": "الإسلام، البلوغ، العقل، الحرية، القدرة المالية، الصحة، والأمان.",
              "explanation": "شروط الحج في الإسلام تشمل الإسلام، البلوغ، العقل، الحرية، القدرة المالية، الصحة، والأمان، ويجب توفرها جميعًا للفرد الراغب في أداء فريضة الحج."
            },
            {
              "id": 18,
              "division": "arabe",
              "question": "ما هي مكة المكرمة وما هي أهميتها في الإسلام؟",
              "matiere": "الحج",
              "answers": [
                "مكة المكرمة هي مدينة مقدسة في الإسلام تقع في المملكة العربية السعودية، وأهميتها تكمن في أنها تضم الكعبة المشرفة وتعتبر مركزًا دينيًا وروحيًا للمسلمين من جميع أنحاء العالم.",
                "مكة المكرمة هي مدينة عادية في السعودية.",
                "مكة المكرمة لا تعتبر مكانًا مقدسًا في الإسلام.",
                "مكة المكرمة هي مدينة صناعية فقط."
              ],
              "correctAnswer": "مكة المكرمة هي مدينة مقدسة في الإسلام تقع في المملكة العربية السعودية، وأهميتها تكمن في أنها تضم الكعبة المشرفة وتعتبر مركزًا دينيًا وروحيًا للمسلمين من جميع أنحاء العالم.",
              "explanation": "مكة المكرمة هي مدينة مقدسة في الإسلام تقع في المملكة العربية السعودية، وتعتبر أهميتها كبيرة جدًا للمسلمين؛ حيث تضم الكعبة المشرفة وتعتبر مركزًا دينيًا وروحيًا للمسلمين من جميع أنحاء العالم، كما أن أداء فريضة الحج يتم في هذه المدينة."
            },
            {
              "id": 19,
              "division": "arabe",
              "question": "ما هي الآثار الروحية والاجتماعية لأداء فريضة الحج في الإسلام؟",
              "matiere": "الحج",
              "answers": [
                "تعزيز الوحدة والتضامن بين المسلمين، تعليم الصبر والتواضع والتسامح، زيادة الروحانية والإيمان، وتقوية العلاقة بين الفرد وربه.",
                "الحج ليس له آثار روحية واجتماعية.",
                "الحج يؤدي إلى زيادة العداوة بين المسلمين.",
                "الحج يؤدي إلى تفرق المسلمين."
              ],
              "correctAnswer": "تعزيز الوحدة والتضامن بين المسلمين، تعليم الصبر والتواضع والتسامح، زيادة الروحانية والإيمان، وتقوية العلاقة بين الفرد وربه.",
              "explanation": "أداء فريضة الحج يُحقق العديد من الآثار الروحية والاجتماعية، مثل تعزيز الوحدة والتضامن بين المسلمين، وتعليم الصبر والتواضع والتسامح، وزيادة الروحانية والإيمان، وتقوية العلاقة بين الفرد وربه."
            },
            {
              "id": 20,
              "division": "arabe",
              "question": "ما هي الشعائر التي يقوم بها المسلمون خلال فريضة الحج؟",
              "matiere": "الحج",
              "answers": [
                "الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، الوقوف بعرفة، رمي الجمار، حلق الشعر أو التقصير، الطواف بالإفاضة، وزيارة المدينة المنورة.",
                "الإحرام فقط.",
                "الطواف فقط.",
                "السعي بين الصفا والمروة فقط."
              ],
              "correctAnswer": "الإحرام، الطواف، السعي بين الصفا والمروة، الوقوف بعرفة، رمي الجمار، حلق الشعر أو التقصير، الطواف بالإفاضة، وزيارة المدينة المنورة.",
              "explanation": "الحج يشمل عدة طقوس وشعائر منها: الإحرام أو النية بالحج، الطواف حول الكعبة المشرفة، السعي بين الصفا والمروة، الوقوف بعرفات، رمي الجمار، حلق الشعر أو التقصير، الطواف بالإفاضة، وزيارة المدينة المنورة."
            }
          ]
          
  